[
	{
		"id": 1,
		"question": "Dlaczego chcesz psa? Wybierz jeden najważniejszy powód:",
		"answers": [
			"By zyskać bliskiego przyjaciela",
			"By służył jako kompan dla moich dzieci",
			"By mieć towarzysza do spacerów i innych aktywności fizycznych",
			"Dla obrony domu i bliskich"
		],
		"effects": [
			{ "sociability": 2, "playfulness": 1 },
			{ "sociability": 1, "goodWithKids": 1, "playfulness": 1, "energy": 1 },
			{ "energy": 2, "needsActivity": 1, "training": 2 },
			{
				"approachToStrangers": -2,
				"controlling": 2,
				"training": 1,
				"barking": 1,
				"canBeAlone": 1
			}
		],
		"inputType": "radio",
		"userAnswerRadio": ""
	},
	{
		"id": 2,
		"question": "Czy miałeś wcześniej własnego psa na stałe?",
		"answers": ["Nie", "Tak"],
		"effects": [
			{
				"sociability": 1,
				"needsActivity": -1,
				"adaptability": 1,
				"canBeAlone": 1,
				"stubborn": -1
			},
			{}
		],
		"inputType": "radio",
		"userAnswerRadio": ""
	},
	{
		"id": 3,
		"question": "Gdzie będziecie mieszkać?",
		"answers": ["W mieszkaniu", "W domu wolnostojącym"],
		"effects": [
			{ "approachToStrangers": 2, "controlling": -2, "barking": -2 },
			{}
		],
		"inputType": "radio",
		"userAnswerRadio": ""
	},
	{
		"id": 4,
		"question": "Jak duże podwórko pies będzie miał do dyspozycji?",
		"answers": ["Brak podwórka", "Małe podwórko", "Duże podwórze lub ogród"],
		"effects": [
			{ "energy": -1, "needsActivity": -1 },
			{},
			{ "energy": 1, "needsActivity": 1 }
		],
		"inputType": "radio",
		"userAnswerRadio": ""
	},
	{
		"id": 5,
		"question": "Jak duży ruch uliczny ma miejsce przy podwórku, na którym przebywać będzie pies?",
		"answers": [
			"Pies nie będzie przebywać na podwórku",
			"Niewielki ruch",
			"Duży ruch"
		],
		"effects": [
			{ "controlling": -1 },
			{},
			{ "controlling": -1, "approachToStrangers": 1 }
		],
		"inputType": "radio",
		"userAnswerRadio": ""
	},
	{
		"id": 6,
		"question": "Gdzie pies będzie mieszkał i spał?",
		"answers": [
			"Będzie mieszkał i spał w domu",
			"Będzie mieszkał i spał na zewnątrz",
			"Różnie"
		],
		"effects": [
			{ "sociability": 2 },
			{
				"sociability": -1,
				"barking": -1,
				"canBeAlone": 2
			},
			{ "canBeAlone": 1 }
		],
		"inputType": "radio",
		"userAnswerRadio": ""
	},
	{
		"id": 7,
		"question": "Czy w twoim domu dominuje cisza i spokój, czy jest raczej głośno i ruchliwie? Weź pod uwagę domowników, inne zwierzęta, gości czy ogólny hałas.",
		"answers": [
			"Jest dużo hałasu i ruchu",
			"Jest cicho i spokojnie",
			"Coś pomiędzy"
		],
		"effects": [
			{ "sociability": 1, "adaptability": 2, "controlling": -1, "barking": -1 },
			{},
			{ "adaptability": 1 }
		],
		"inputType": "radio",
		"userAnswerRadio": ""
	},
	{
		"id": 8,
		"question": "Czy chcesz by twój pies pełnił rolę strażnika, broniąc i ostrzegając przed obcymi?",
		"answers": ["Tak", "Nie, wręcz przeciwnie", "Bez znaczenia"],
		"effects": [
			{
				"controlling": 2,
				"barking": 2,
				"approachToStrangers": -2,
				"goodWithKids": -1,
				"goodWithPets": -1,
				"training": 1
			},
			{ "controlling": -2, "barking": -2, "approachToStrangers": 1 },
			{ "controlling": 0 }
		],
		"inputType": "radio",
		"userAnswerRadio": ""
	},
	{
		"id": 9,
		"question": "Jak bardzo istotne dla ciebie jest, aby pies był przyjazny dzieciom?",
		"answers": ["Bardzo", "Trochę", "Bez znaczenia"],
		"effects": [
			{
				"sociability": 2,
				"goodWithKids": 3,
				"playfulness": 2,
				"energy": 1,
				"stubborn": -2
			},
			{ "sociability": 1, "goodWithKids": 1, "playfulness": 1 },
			{ "goodWithKids": 0 }
		],
		"inputType": "radio",
		"userAnswerRadio": ""
	},
	{
		"id": 10,
		"question": "Jak często planujesz wychodzić z psem na dłuższe spacery?",
		"answers": [
			"Rzadziej niż raz w tygodniu",
			"Raz na kilka dni",
			"Praktycznie codziennie"
		],
		"effects": [
			{ "energy": -2, "needsActivity": -2 },
			{},
			{
				"energy": 2,
				"needsActivity": 2,
				"stubborn": -1,
				"training": 1
			}
		],
		"inputType": "radio",
		"userAnswerRadio": ""
	},
	{
		"id": 11,
		"question": "Preferujesz mocno przywiązanego i nieodstępującego cię o krok czy mniej towarzyskiego, bardziej zdystansowanego psa?",
		"answers": [
			"Przywiązanego",
			"Zdystansowanego",
			"Coś pomiędzy",
			"Bez znaczenia"
		],
		"effects": [
			{ "sociability": 3, "canBeAlone": -1, "stubborn": -1 },
			{ "sociability": -3, "canBeAlone": 1, "stubborn": 1 },
			{},
			{ "sociability": 0 }
		],
		"inputType": "radio",
		"userAnswerRadio": ""
	},
	{
		"id": 12,
		"question": "Jak często pies będzie zostawał sam?",
		"answers": [
			"Nigdy lub prawie nigdy",
			"Czasami",
			"Codziennie na wiele godzin"
		],
		"effects": [{ "canBeAlone": 0 }, { "canBeAlone": 1 }, { "canBeAlone": 3 }],
		"inputType": "radio",
		"userAnswerRadio": ""
	},
	{
		"id": 13,
		"question": "Czy otoczenie psa (miejsce zamieszkania, domownicy, styl życia) często będzie ulegać zmianie?",
		"answers": ["Tak", "Nie", "Ciężko powiedzieć"],
		"effects": [{ "adaptability": 3 }, { "adaptability": 0 }, {}],
		"inputType": "radio",
		"userAnswerRadio": ""
	},
	{
		"id": 14,
		"question": "Czy pies będzie miał bliską styczność z innymi dużymi zwierzakami, takimi jak inny pies lub kot?",
		"answers": [
			"Tak, będzie miał zwierzęcych współlokatorów",
			"Tak, ale w dalszym otoczeniu (np. sporadyczne wizyty gości z psem)",
			"Nie, co najwyżej na spacerach"
		],
		"effects": [
			{ "goodWithPets": 3 },
			{ "goodWithPets": 1 },
			{ "goodWithPets": 0 }
		],
		"inputType": "radio",
		"userAnswerRadio": ""
	},
	{
		"id": 15,
		"question": "Wolisz, aby pies łatwo ufał nowym osobom?",
		"answers": ["Tak", "Nie", "Bez znaczenia"],
		"effects": [
			{ "approachToStrangers": 2 },
			{ "approachToStrangers": -2 },
			{ "approachToStrangers": 0 }
		],
		"inputType": "radio",
		"userAnswerRadio": ""
	},

	{
		"id": 16,
		"question": "Czy przeszkadza ci częste szczekanie psa?",
		"answers": [
			"Tak, bardzo",
			"Trochę",
			"Nie, nie ma to dla mnie znaczenia",
			"Wręcz przeciwnie, lubię szczekliwe psy"
		],
		"effects": [
			{ "barking": -3 },
			{ "barking": -1 },
			{ "barking": 0 },
			{ "barking": 2 }
		],
		"inputType": "radio",
		"userAnswerRadio": ""
	},
	{
		"id": 17,
		"question": "Czy przeszkadza ci kiedy pies nie zawsze jest posłuszny i robi co mu się podoba?",
		"answers": ["Bardzo", "Trochę", "Nie"],
		"effects": [{ "stubborn": -3 }, { "stubborn": -1 }, { "stubborn": 0 }],
		"inputType": "radio",
		"userAnswerRadio": ""
	},
	{
		"id": 18,
		"question": "Czy preferujesz bardzo aktywnego psa, wymagającego dużo ruchu?",
		"answers": [
			"Tak, wolę psa aktywnego",
			"Nie, wolę psa mniej wymagającego ruchu",
			"Coś pomiędzy",
			"Bez znaczenia"
		],
		"effects": [
			{ "energy": 3, "needsActivity": 1 },
			{ "energy": -3, "needsActivity": -1 },
			{},
			{ "energy": 0 }
		],
		"inputType": "radio",
		"userAnswerRadio": ""
	},
	{
		"id": 19,
		"question": "Czy preferujesz psa, który potrzebuje wielu różnych stymulujących zajęć?",
		"answers": [
			"Tak, chcę psa, któremu trzeba zapewniać zróżnicowane formy spędzania czasu",
			"Nie, wolę takiego, który dobrze znosi monotonię",
			"Coś pomiędzy",
			"Bez znaczenia"
		],
		"effects": [
			{ "needsActivity": 3 },
			{ "needsActivity": -3 },
			{},
			{ "needsActivity": 0 }
		],
		"inputType": "radio",
		"userAnswerRadio": ""
	},
	{
		"id": 20,
		"question": "Czy preferujesz psa, który uwielbia bawić się z tobą bez końca?",
		"answers": [
			"Tak",
			"Nie, wolę takiego, który nie domaga się zabawy",
			"Coś pomiędzy",
			"Bez znaczenia"
		],
		"effects": [
			{ "playfulness": 3 },
			{ "playfulness": -3 },
			{},
			{ "playfulness": 0 }
		],
		"inputType": "radio",
		"userAnswerRadio": ""
	},
	{
		"id": 21,
		"question": "Czy preferujesz psa, który kocha trening i poznawanie nowych sztuczek?",
		"answers": [
			"Tak",
			"Nie, wręcz przeciwnie",
			"Coś pomiędzy",
			"Bez znaczenia"
		],
		"effects": [{ "training": 3 }, { "training": -3 }, {}, { "training": 0 }],
		"inputType": "radio",
		"userAnswerRadio": ""
	},
	{
		"id": 22,
		"question": "Czy bardzo zależy ci na tym, by pies był długowieczny?",
		"answers": ["Tak, to dla mnie bardzi ważne", "Nie jest to dla mnie aż tak istotne"],
		"effects": [{ "lifeExpectancy": 3 }, {}],
		"inputType": "radio",
		"userAnswerRadio": ""
	},
	{
		"id": 23,
		"question": "Czy przeszkadza ci konieczność częstego czesania psa?",
		"answers": ["Tak", "Nie"],
		"effects": [{ "combing": 1 }, {}],
		"inputType": "radio",
		"userAnswerRadio": ""
	},
	{
		"id": 24,
		"question": "Czy przeszkadza ci duża ilość sierści zostawianej przez psa?",
		"answers": ["Tak", "Nie"],
		"effects": [{ "shedding": 1 }, {}],
		"inputType": "radio",
		"userAnswerRadio": ""
	},
	{
		"id": 25,
		"question": "Czy przeszkadza ci nadmierne ślinienie się psa?",
		"answers": ["Tak", "Nie"],
		"effects": [{ "drooling": 1 }, {}],
		"inputType": "radio",
		"userAnswerRadio": ""
	},
	{
		"id": 26,
		"question": "Czy zależy ci na tym, aby dobrana rasa była jak najłatwiej dostępna do pozyskania w naszym kraju?",
		"answers": ["Tak", "Nie jest to dla mnie istotne"],
		"effects": [{ "availability": 3 }, {}],
		"inputType": "radio",
		"userAnswerRadio": ""
	},
	{
		"id": 27,
		"question": "Jaki rozmiar psa preferujesz? (Możesz wybrać kilka odpowiedzi)",
		"answers": ["Mały", "Średni", "Duży"],
		"effects": [{ "size": 1 }, { "size": 2 }, { "size": 3 }],
		"inputType": "checkbox",
		"userAnswersCheckbox": []
	},
	{
		"id": 28,
		"question": "Jaką długość sierści psa preferujesz? (Możesz wybrać kilka odpowiedzi)",
		"answers": ["Krótka", "Średnia", "Długa"],
		"effects": [{ "coatLength": 1 }, { "coatLength": 2 }, { "coatLength": 3 }],
		"inputType": "checkbox",
		"userAnswersCheckbox": []
	}
]
